[
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 1,
    "question": "*Recherche :",
    "options": [
      "a. N\u00e9cessite une d\u00e9finition ambigu\u00eb",
      "b. Il n'est pas n\u00e9cessaire d'avoir une d\u00e9finition objective",
      "c. Provient d'une question",
      "d. Cela ne peut \u00eatre fait que par des sp\u00e9cialistes",
      "e. Elle ne peut pas \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e par des \u00e9tudiants"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 2,
    "question": "La recherche est :",
    "options": [
      "a. Une analyse des r\u00e9sultats obtenus jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent sur un sujet donn\u00e9",
      "b. Une mani\u00e8re de comprendre un ph\u00e9nom\u00e8ne donn\u00e9 et de communiquer les donn\u00e9es obtenues",
      "c. Transposition des donn\u00e9es d'une \u00e9tude \u00e0 une autre pour compl\u00e9ter les informations manquantes",
      "d. Un processus syst\u00e9matique d'analyse et de collecte de donn\u00e9es",
      "e. Copier des donn\u00e9es publi\u00e9es par d'autres auteurs et les republier"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 3,
    "question": "*L'une des caract\u00e9ristiques de la recherche est :",
    "options": [
      "a. Il ne suit pas de plan sp\u00e9cifique",
      "b. Cela ne vient pas d'un probl\u00e8me",
      "c. Il ne peut pas \u00eatre reproduit",
      "d. Peut g\u00e9n\u00e9rer des donn\u00e9es positives et n\u00e9gatives",
      "e. Il n'est pas structur\u00e9 d'une mani\u00e8re sp\u00e9cifique"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 5,
    "question": "Recherche :",
    "options": [
      "a. implique une connaissance pr\u00e9alable du r\u00e9sultat final",
      "b. implique la collecte et l'interpr\u00e9tation de donn\u00e9es continues",
      "c. n\u00e9cessite un objectif clair et bien d\u00e9fini",
      "d. n\u00e9cessite une formation logistique pr\u00e9alable",
      "e. peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par les \u00e9tudiants"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 6,
    "question": "Recherche :",
    "options": [
      "a. Il s'agit d'un processus syst\u00e9matique d'analyse et de collecte de donn\u00e9es",
      "b. Ne peut pas \u00eatre reproduit par une autre \u00e9quipe de chercheurs",
      "c. Conduit \u00e0 une augmentation du niveau de compr\u00e9hension d'un ph\u00e9nom\u00e8ne",
      "d. Change le mode de communication dans une communaut\u00e9 scientifique",
      "e. N'est utile qu'\u00e0 ceux qui souhaitent une carri\u00e8re universitaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 7,
    "question": "Recherche :",
    "options": [
      "a. Na\u00eet du besoin de r\u00e9pondre \u00e0 une question",
      "b. N\u00e9cessite une d\u00e9limitation claire d'un chapitre",
      "c. Exiger une d\u00e9limitation claire d'un objectif",
      "d. Produit uniquement des r\u00e9sultats positifs",
      "e. N'est utile que si elle produit les r\u00e9sultats escompt\u00e9s"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 10,
    "question": "Documentation scientifique :",
    "options": [
      "a. Se fait notamment en recherchant sur PubMed",
      "b. V\u00e9rifie si la r\u00e9ponse que nous recherchons existe d\u00e9j\u00e0",
      "c. N'est pas n\u00e9cessaire lorsque nous \u00e9tudions un nouveau sujet",
      "d. La mani\u00e8re dont l'op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e doit \u00eatre d\u00e9crite dans le chapitre sur le mat\u00e9riel et les m\u00e9thodes.",
      "e. N'est n\u00e9cessaire que si nous ne connaissons pas bien le sujet"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 11,
    "question": "*Documentation scientifique :",
    "options": [
      "a. ne prend pas en compte les r\u00e9sultats publi\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment",
      "b. doit \u00eatre effectu\u00e9 par une personne ext\u00e9rieure \u00e0 l'\u00e9quipe de recherche qui \u00e9tudie ce sujet",
      "c. se fait en recherchant sur Google",
      "d. aide \u00e0 avoir une meilleure opinion sur le sujet \u00e9tudi\u00e9",
      "e. se fait en recherchant dans les journaux et les tablo\u00efds"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 12,
    "question": "* Documentation scientifique :",
    "options": [
      "a. il suffit que cela soit fait \u00e0 l'aide de livres imprim\u00e9s \u00e0 partir d'une biblioth\u00e8que",
      "b. N\u00e9cessite l'acc\u00e8s \u00e0 des bases de donn\u00e9es contenant des articles m\u00e9dicaux",
      "c. Peut \u00eatre \u00e9vit\u00e9 si nous connaissons le r\u00e9sultat de l'\u00e9tude",
      "d. Peut \u00eatre fait maintenant et sans acc\u00e8s Internet",
      "e. N'est pas n\u00e9cessaire si nous avons \u00e9tudi\u00e9 le sujet dans le pass\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 13,
    "question": "*Rechercher des informations m\u00e9dicales \u00e0 l'aide de PubMed :",
    "options": [
      "a. Des mots plus g\u00e9n\u00e9raux doivent \u00eatre utilis\u00e9s pour obtenir plus de r\u00e9sultats",
      "b. Des mots cl\u00e9s aussi sp\u00e9cifiques que possible doivent \u00eatre utilis\u00e9s",
      "c. Les premiers r\u00e9sultats affich\u00e9s sont les plus utiles, comme les r\u00e9sultats de recherche Google",
      "d. Les articles gratuits disponibles suffisent pour la documentation",
      "e. Les noms populaires des termes m\u00e9dicaux doivent \u00eatre utilis\u00e9s comme mots-cl\u00e9s"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 14,
    "question": "Recherche sur PubMed :",
    "options": [
      "a. Vous devez utiliser le moins de mots-cl\u00e9s possible",
      "b. Vous devez utiliser autant de mots-cl\u00e9s que possible",
      "c. Vous devez utiliser suffisamment de mots-cl\u00e9s pour obtenir un nombre pertinent de r\u00e9sultats",
      "d. Utiliser comme mots-cl\u00e9s des termes m\u00e9dicaux populaires",
      "e. Utiliser comme mots-cl\u00e9s des termes m\u00e9dicaux v\u00e9rifi\u00e9s par MeSH"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 15,
    "question": "*Les articles scientifiques les plus pertinents sont :",
    "options": [
      "a. Pr\u00e9sentations de cas",
      "b. \u00c9tudes cas-t\u00e9moins",
      "c. L'avis de l'expert le plus connu dans le domaine",
      "d. Lettres \u00e0 l'\u00e9diteur",
      "e. Ils ont tous la m\u00eame pertinence"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 16,
    "question": "*Les articles scientifiques les plus pertinents sont :",
    "options": [
      "a. \u00c9tudes de cohorte",
      "b. \u00c9tudes de s\u00e9ries de cas",
      "c. Essais randomis\u00e9s",
      "d. Essais non randomis\u00e9s",
      "e. Ils ont tous la m\u00eame pertinence"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 17,
    "question": "*Les articles scientifiques les moins pertinents sont :",
    "options": [
      "a. \u00c9tudes de cohorte",
      "b. \u00c9tudes de s\u00e9ries de cas",
      "c. Essais randomis\u00e9s",
      "d. Essais non randomis\u00e9s",
      "e. Ils ont tous la m\u00eame pertinence"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 18,
    "question": "* Les articles scientifiques les moins pertinents sont :",
    "options": [
      "a. Revues syst\u00e9matiques",
      "b. Essais randomis\u00e9s en double aveugle",
      "c. Essais contr\u00f4l\u00e9s randomis\u00e9s",
      "d. M\u00e9ta-analyse",
      "e. Ils ont tous la m\u00eame pertinence"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 19,
    "question": "Revues syst\u00e9matiques :",
    "options": [
      "a. Repr\u00e9sente la preuve m\u00e9dicale la plus faible possible",
      "b. Avec la m\u00e9ta-analyse, repr\u00e9sente la preuve m\u00e9dicale la plus \u00e9lev\u00e9e possible",
      "c. Nous les trouvons en consultant PubMed",
      "d. Nous les trouvons en consultant les bases de donn\u00e9es Cochrane",
      "e. N\u00e9cessite l'inclusion du plus grand nombre possible de patients dans notre groupe d'\u00e9tude clinique"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 20,
    "question": "Un projet de recherche doit :",
    "options": [
      "a. Obligation de suivre et de poursuivre l'id\u00e9e d'autres projets",
      "b. Approfondir les connaissances sur le sujet \u00e9tudi\u00e9",
      "c. Essayez de r\u00e9soudre une question ou un probl\u00e8me important",
      "d. Produire une conclusion objective et applicable",
      "e. \u00c0 ex\u00e9cuter m\u00eame s'il n'y a pas de fonds n\u00e9cessaires \u00e0 son fonctionnement"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 21,
    "question": "*Un article m\u00e9dical :",
    "options": [
      "a. Essaie de trouver une solution \u00e0 de nombreux probl\u00e8mes m\u00e9dicaux en m\u00eame temps",
      "b. Suit la structure : introduction, mat\u00e9riel et m\u00e9thode, r\u00e9sultats, conclusion, discussion",
      "c. Pr\u00e9sente un r\u00e9sum\u00e9 dans lequel sont bri\u00e8vement d\u00e9crits l'objectif, les r\u00e9sultats et la conclusion de l'\u00e9tude",
      "d. Est identique sous la forme d'une pr\u00e9sentation m\u00e9dicale dans un congr\u00e8s",
      "e. Il doit avoir le plus d'impact possible, il est donc \u00e9crit de la m\u00eame mani\u00e8re qu'un article de journal"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 22,
    "question": "Le but de la publication d'un article m\u00e9dical est :",
    "options": [
      "a. Obtenir des revenus gr\u00e2ce \u00e0 la publication de l'article",
      "b. Diffuser nos connaissances dans le domaine m\u00e9dical",
      "c. Pr\u00e9senter uniquement les r\u00e9sultats positifs obtenus dans une \u00e9tude scientifique",
      "d. Am\u00e9liorer le CV des auteurs",
      "e. Fournir un minimum d'informations sur la m\u00e9thode suivie, afin qu'elle ne puisse pas \u00eatre reproduite par d'autres chercheurs"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 23,
    "question": "Le titre d'un article scientifique :",
    "options": [
      "a. Il doit produire un impact, car il utilise des titres similaires \u00e0 ceux de la presse tablo\u00efd",
      "b. R\u00e9sume le concept de l'\u00e9tude d\u00e9crite dans l'article",
      "c. Lorsque c'est le cas, indiquez l'esp\u00e8ce animale utilis\u00e9e dans l'\u00e9tude d\u00e9crite",
      "d. Indique le type d'\u00e9tude",
      "e. R\u00e9dig\u00e9 sous forme de question, il suscite davantage d'int\u00e9r\u00eat pour la lecture de l'article"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 24,
    "question": "*Le titre d'un article scientifique :",
    "options": [
      "a. Est r\u00e9dig\u00e9 avant la r\u00e9alisation de l'\u00e9tude",
      "b. Son r\u00f4le est d'amener le lecteur \u00e0 lire le r\u00e9sum\u00e9",
      "c. Doit pr\u00e9senter en d\u00e9tail les r\u00e9sultats de l'\u00e9tude",
      "d. Doit fournir le moins d'informations possible sur l'\u00e9tude afin de ne pas partager les r\u00e9sultats d\u00e8s le d\u00e9but",
      "e. Utilise des termes aussi g\u00e9n\u00e9raux que possible pour s'afficher comme r\u00e9sultat dans autant de recherches Google que possible"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 25,
    "question": "*Le r\u00e9sum\u00e9 d'un article m\u00e9dical scientifique :",
    "options": [
      "a. Son r\u00f4le est de fournir les donn\u00e9es n\u00e9cessaires au lecteur, afin qu'il puisse lire l'article sans le lire en entier",
      "b. Son r\u00f4le est de pr\u00e9senter uniquement la conclusion de l'\u00e9tude",
      "c. Son r\u00f4le est d'amener le lecteur \u00e0 lire l'article dans son int\u00e9gralit\u00e9",
      "d. Est moins important que l'article",
      "e. Contient des phrases essentielles copi\u00e9es du texte de l'article"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 26,
    "question": "* Le r\u00e9sum\u00e9 d'un article scientifique m\u00e9dical",
    "options": [
      "a. Il est r\u00e9dig\u00e9 avant de mener l'\u00e9tude",
      "b. Il s'agit d'un r\u00e9sum\u00e9 de chaque section de l'article",
      "c. Il est compos\u00e9 en copiant des phrases importantes du reste des sections de l'article",
      "d. Il doit pr\u00e9senter uniquement les conclusions de l'\u00e9tude.",
      "e. Cela peut \u00eatre la source d'information sur laquelle nous nous appuyons lorsque nous prenons une d\u00e9cision m\u00e9dicale importante"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 27,
    "question": "Introduction du chapitre",
    "options": [
      "a. doit expliquer pourquoi l'\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e est importante",
      "b. d\u00e9crit les aspects g\u00e9n\u00e9raux du probl\u00e8me \u00e9tudi\u00e9 de mani\u00e8re aussi d\u00e9taill\u00e9e que possible",
      "c. citer des travaux ant\u00e9rieurs qui soutiennent l'id\u00e9e de votre pr\u00e9sence",
      "d. il pr\u00e9sente l'objectif de l'\u00e9tude et l'hypoth\u00e8se de travail.",
      "e. Cela n'est important que pour ceux qui ne connaissent pas bien le sujet"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 28,
    "question": "*Le chapitre d'introduction d'une pr\u00e9sentation scientifique :",
    "options": [
      "a. sera prononc\u00e9 dans 5 minutes",
      "b. sera prononc\u00e9 dans 1 minute",
      "c. doit expliquer l'importance du sujet pr\u00e9sent\u00e9",
      "d. doit expliquer les m\u00e9thodes utilis\u00e9es au moment de l'\u00e9tude",
      "e. doit d\u00e9tailler toutes les \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment sur le m\u00eame sujet"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 29,
    "question": "Chapitre de discussion",
    "options": [
      "a. est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 du chapitre des conclusions",
      "b. vise \u00e0 r\u00e9pertorier les informations d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9es sur le m\u00eame sujet",
      "c. est suivi du chapitre des conclusions",
      "d. comparer les nouvelles informations obtenues \u00e0 la suite de l'\u00e9tude avec celles de la litt\u00e9rature",
      "e. il suit le chapitre des r\u00e9sultats"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 30,
    "question": "Le chapitre mat\u00e9riel et m\u00e9thodes",
    "options": [
      "a. indique entre parenth\u00e8ses les noms commerciaux des produits m\u00e9dicaux utilis\u00e9s,",
      "b. doit pr\u00e9ciser la taille de l'\u00e9chantillon utilis\u00e9",
      "c. mentionne uniquement les m\u00e9thodes statistiques utilis\u00e9es, sans donner de d\u00e9tails \u00e0 leur sujet",
      "d. s'il pr\u00e9sente les crit\u00e8res d'inclusion, il n'est plus n\u00e9cessaire de pr\u00e9senter les crit\u00e8res d'exclusion",
      "e. pr\u00e9sente les r\u00e9sultats essentiels obtenus"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 31,
    "question": "Le chapitre des r\u00e9sultats dans une pr\u00e9sentation scientifique :",
    "options": [
      "a. repr\u00e9sente le noyau central de la pr\u00e9sentation",
      "b. repr\u00e9sente 10 % des informations pr\u00e9sent\u00e9es",
      "c. repr\u00e9sente 33 % des informations pr\u00e9sent\u00e9es",
      "d. repr\u00e9sente 66% des informations pr\u00e9sent\u00e9es",
      "e. repr\u00e9sente 99% des informations pr\u00e9sent\u00e9es"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 32,
    "question": "Chapitre des r\u00e9sultats",
    "options": [
      "a. utiliser des tableaux et des figures pour communiquer des informations plus facilement",
      "b. r\u00e9p\u00e9tez les informations des tableaux et des figures sous forme de texte",
      "c. les r\u00e9sultats les plus importants sont affich\u00e9s en premier",
      "d. montre uniquement les r\u00e9sultats positifs",
      "e. montre uniquement les r\u00e9sultats n\u00e9gatifs"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 33,
    "question": "* Le chapitre des r\u00e9sultats explique :",
    "options": [
      "a. Mat\u00e9riaux utilis\u00e9s",
      "b. Importance de l'\u00e9tude",
      "c. Interpr\u00e9tation statistique des donn\u00e9es mesur\u00e9es et collect\u00e9es",
      "d. Les diff\u00e9rences entre la pr\u00e9sente \u00e9tude et d'autres \u00e9tudes similaires",
      "e. Les limites apparues au cours de l'\u00e9tude"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 34,
    "question": "Le chapitre des conclusions :",
    "options": [
      "a. est suivi du chapitre de discussion",
      "b. indiquer les applications cliniques des r\u00e9sultats obtenus",
      "c. pr\u00e9ciser si des \u00e9tudes suppl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires pour fournir une r\u00e9ponse plus pr\u00e9cise",
      "d. r\u00e9sume l'\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e",
      "e. suit le chapitre des r\u00e9sultats"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 35,
    "question": "* La bibliographie d'un article m\u00e9dical :",
    "options": [
      "a. repr\u00e9sente les articles m\u00e9dicaux utilis\u00e9s pour \u00e9tayer les id\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es",
      "b. peut inclure des articles pr\u00e9sent\u00e9s lors de congr\u00e8s m\u00e9dicaux",
      "c. les index bibliographiques sont plac\u00e9s avant les signes de ponctuation",
      "d. plusieurs syst\u00e8mes de r\u00e9f\u00e9rence peuvent \u00eatre utilis\u00e9s au sein d'un m\u00eame article m\u00e9dical",
      "e. peut inclure des articles de presse"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 36,
    "question": "Dans une pr\u00e9sentation scientifique, sont admis :",
    "options": [
      "a. Maximum 7 mots par colonne",
      "b. Maximum 7 mots par ligne",
      "c. Maximum 7 lignes par diapositive",
      "d. Maximum 7 mots par diapositive",
      "e. Minimum 7 images par diapositive"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 37,
    "question": "*La combinaison de couleurs qui offre la meilleure visibilit\u00e9 du texte sur la diapositive dans une pr\u00e9sentation scientifique :",
    "options": [
      "a. \u00c9criture rouge sur fond bleu",
      "b. \u00c9criture jaune sur fond blanc",
      "c. \u00c9criture jaune sur fond bleu",
      "d. \u00c9criture blanche sur fond jaune",
      "e. Toute combinaison de couleurs pour l'\u00e9criture et l'arri\u00e8re-plan"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 38,
    "question": "Dans une pr\u00e9sentation scientifique :",
    "options": [
      "a. le contenu est pr\u00e9sent\u00e9 de mani\u00e8re d\u00e9taill\u00e9e sous forme de phrases dans les diapositives",
      "b. le contenu est pr\u00e9sent\u00e9 uniquement sous forme d'id\u00e9es",
      "c. le texte d'une diapositive est r\u00e9parti uniform\u00e9ment sur toute la surface de la diapositive",
      "d. les informations des tableaux sont r\u00e9p\u00e9t\u00e9es dans le texte des diapositives",
      "e. des phrases compl\u00e8tes sont pr\u00e9f\u00e9rables aux mots-cl\u00e9s, pour expliquer de mani\u00e8re aussi d\u00e9taill\u00e9e que possible"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 39,
    "question": "*Dans une pr\u00e9sentation scientifique, la structure est :",
    "options": [
      "a. Mat\u00e9riels et m\u00e9thodes, explication des r\u00e9sultats",
      "b. Introduction, contenu, r\u00e9sultats",
      "c. Introduction, mat\u00e9riels et m\u00e9thodes, r\u00e9sultats, discussions et conclusions",
      "d. Le texte de l'article m\u00e9dical \u00e9crit, divis\u00e9 en diapositives",
      "e. Lors du choix du pr\u00e9sentateur, il n'y a pas de r\u00e8gles claires de structuration"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 40,
    "question": "Dans une pr\u00e9sentation scientifique :",
    "options": [
      "a. Le pr\u00e9sentateur regarde l'\u00e9cran de projection",
      "b. L'utilisation de pauses est encourag\u00e9e",
      "c. La pr\u00e9sentation se termine par un diaporama de remerciements",
      "d. La pr\u00e9sentation se termine apr\u00e8s que le pr\u00e9sentateur a r\u00e9pondu aux questions du public.",
      "e. Le pr\u00e9sentateur doit parler autant que possible et le plus rapidement possible pour transmettre le plus d'informations possible."
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 41,
    "question": "*La m\u00e9decine fond\u00e9e sur des preuves est :",
    "options": [
      "a. traitement statistique des donn\u00e9es collect\u00e9es",
      "b. interpr\u00e9tation des conclusions cliniques dans les d\u00e9cisions orient\u00e9es vers la prise en charge des patients",
      "c. cr\u00e9ation d'une prescription universellement applicable \u00e0 tous les patients atteints d'une certaine maladie",
      "d. moins important que l'avis de m\u00e9decins tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9s",
      "e. moins important que ce qui est \u00e9crit dans le cours que nous apprenions"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 42,
    "question": "M\u00e9decine fond\u00e9e sur des preuves :",
    "options": [
      "a. n'ignore pas la pratique clinique",
      "b. favorise une approche bas\u00e9e sur des protocoles m\u00e9dicaux",
      "c. offre la possibilit\u00e9 de mettre en \u0153uvre ses propres d\u00e9cisions cliniques",
      "d. n'apporte pas de r\u00e9ponse \u00e0 plus de 70 % des situations cliniques rencontr\u00e9es",
      "e. n'est pas pertinent lorsque dans une clinique m\u00e9dicale il existe une tradition concernant la meilleure fa\u00e7on de proc\u00e9der"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 43,
    "question": "\u00c0 la recherche de r\u00e9ponses aux questions cliniques, il est fondamental de se tourner vers :",
    "options": [
      "a. bases de donn\u00e9es en ligne (PubMed, Cochrane)",
      "b. litt\u00e9rature sp\u00e9cialis\u00e9e sous forme de lignes directrices et de protocoles des prestigieuses soci\u00e9t\u00e9s m\u00e9dicales",
      "c. uniquement \u00e0 l'exp\u00e9rience clinique d'autres m\u00e9decins renomm\u00e9s",
      "d. intuition personnelle",
      "e. sites qui apparaissent sur la premi\u00e8re page d'une recherche Google"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 44,
    "question": "Un essai clinique devient pertinent lorsque :",
    "options": [
      "a. il est randomis\u00e9",
      "b. le m\u00e9decin traitant sait tout sur le traitement administr\u00e9 aux groupes d'\u00e9tude",
      "c. les patients qui ne sont pas rest\u00e9s dans le groupe de l'\u00e9tude jusqu'\u00e0 sa fin sont exclus des statistiques",
      "d. le suivi des patients s'effectue sur une longue p\u00e9riode",
      "e. Il contient un nombre suffisamment grand de patients, calcul\u00e9 \u00e0 la fr\u00e9quence du probl\u00e8me \u00e9tudi\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 45,
    "question": "*Une \u00e9tude dans laquelle les radiographies sont compar\u00e9es entre 800 fumeurs et 200 non-fumeurs une \u00e9tude de type :",
    "options": [
      "a. Transversale",
      "b. Cohorte",
      "c. Cas-t\u00e9moins",
      "d. M\u00e9ta-analyse",
      "e. Rapport de cas"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 46,
    "question": "*Une \u00e9tude dans laquelle on suit l'\u00e9volution de 100 patients atteints d'art\u00e9riopathie p\u00e9riph\u00e9rique chronique et on d\u00e9termine l'incidence des amputations \u00e0 10 ans, une \u00e9tude de type :",
    "options": [
      "a. Transversale",
      "b.T\u00e9moins de cas",
      "c. Cohorte",
      "d. M\u00e9ta-analyse",
      "e. Rapport de cas"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 47,
    "question": "Les articles et pr\u00e9sentations scientifiques sont :",
    "options": [
      "a. la meilleure fa\u00e7on de communiquer des informations scientifiques \u00e0 la communaut\u00e9 concern\u00e9e",
      "b. une mani\u00e8re pratique d'identifier les violations ou les erreurs logiques dans sa propre fa\u00e7on de penser",
      "C. une source constante de revenus pour les auteurs",
      "d. une \u00e9tape facultative dans la carri\u00e8re universitaire en m\u00e9decine",
      "e. est un moyen de se faire conna\u00eetre dans le monde universitaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 48,
    "question": "* Une \u0153uvre originale :",
    "options": [
      "a. est le r\u00e9sultat d'un effort cr\u00e9atif ind\u00e9pendant",
      "b. est enti\u00e8rement copi\u00e9 \u00e0 partir d'une \u0153uvre d\u00e9j\u00e0 existante",
      "c. peut \u00eatre la synth\u00e8se d'autres \u0153uvres originales",
      "d. il peut \u00eatre partiellement copi\u00e9 \u00e0 partir d'autres \u0153uvres originales",
      "e. il suffit de changer le titre pour un autre ouvrage d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 49,
    "question": "Le plagiat est :",
    "options": [
      "a. Lorsque vous demandez \u00e0 votre coll\u00e8gue les bonnes r\u00e9ponses \u00e0 l'examen",
      "b. Lorsque vous soumettez les m\u00eames devoirs qu'un autre coll\u00e8gue, m\u00eame des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes",
      "c. Utiliser le m\u00eame sujet de m\u00e9moire de licence qu'un autre coll\u00e8gue",
      "d. Une forme de vol",
      "e. Acceptable tant qu'il n'est pas d\u00e9couvert"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 50,
    "question": "* Fournir des informations incorrectes concernant la source utilis\u00e9e est :",
    "options": [
      "a. Une opportunit\u00e9 d'\u00e9crire un article m\u00e9dical",
      "b. Une forme de plagiat",
      "c. Acceptable avec l'approbation du permis de superviseur",
      "d. Acceptable tant qu'il est souvent rencontr\u00e9",
      "e. Acceptable tant qu'il n'est pas d\u00e9couvert"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  }
]
